[天能]]有冇人可以逐個REVERSE SCENE解釋一下

明佢個世界觀
但一到真係REVERSE既情節就理解唔到, (如飛車果幕)
睇左幾條YOUTUBE都唔明好無助

今日啱啱睇完
掛住諗佢個世界嘅物理
冇認真睇個故事 完全唔知劇情講咩
利申：物理系

你邊到唔明

你又唔數曬咁多個scenes
但要人逐個解釋

飛車果到姐係sator係紅房走出黎果下

嗰邊係藍房

佢係紅房出完黎先入藍

你重睇啦

主角POV:
公路搶plutonium 241 > 見到sator 脅持kat > 見到銀色車由反車reverse成倒車 > 掟空盒比sator + plutonium 去銀色車 > sator 跳車 > 救Kat > 停車後被kidnap > 紅房被reverse Sator interrogate > 睇住kat中槍 > 順時Sator (對於佢黎講佢而家先出手) 出現紅房 > 救兵到 > Sator 入旋轉門reverse > 主角同neil帶住kat reverse > [而家開始佢睇既世界就係倒流] 佢開銀色車上公路(plutonium開車前就係車到 > 於是佢睇住plutonium由佢車上飛返bmw主角手中 > Reverse Sator 反佢車 > 放火

Kat POV:
Kat一直都係順時，直到中搶後先reverse，所以佢眼中時序係: 佢比Sator踢肚 > Sator 走入自動門 > 一個行為REVERSE 既sator出黎捉左佢上車 > 車倒後行到BMW 旁邊 > 然後佢被主角救 > 被捉 > 中槍 (同上面主角睇中時序一樣)

Sator POV:
佢係貨櫃碼頭打完kat後一直匿埋直到主角被捉 > 入紅房 > 入旋轉門reverse [從順時timeline上消失, 到佢踏入藍房, 佢眼中既kat同紅房入面既人係reverse mode 既] > 佢開槍但子彈其實由kat 傷口返返佢支搶> 佢出到去會睇住kat從被佢手下捉，一路reverse返比主角救 > 佢一個人係架黑色車到 > 所以其實reverse sator係要趕上果架黑色車 > 上車 > 將空盒掟上BMW > 過程中佢發現plutonium其實係銀車 > 佢同reverse kat 一路駛遠 > 佢返去放火燒同樣逆時既主角
之後可以assume佢派手下係順時timeline銀車拎返plutonium,佢就一路倒時返去越南遊艇

Sator喱埋到主角被捉？
但主角被捉都係見到sator挾持kat先會再救kat
再雙雙被捉
咁果個係邊個時空既sator?

主角被捉入紅色房既時候見到既野係SATOR響藍色房之後會做既野。
電影有個大point 就係：定命論 所以野已經注定左 (NEIL講過好幾次，whatever happens is happens.)

同埋有兩個concept大家要分清楚： Relative Time 同 True Time

Relative Time (相對時空:我地由細到大認知既時空概念)
主角被捉 >> 藍色SATOR迫主角確定個platinum響架BMW度 >> KAT中(reversed槍) >> 紅色SATOR在紅房出現問主角收埋左platinum響邊,因為車戰搶返黎個盒係吉既 >> 角主講大話(確定在BMW) >> 救援小隊趕到 >> 紅色SATOR跑入對轉門 >> 劇情continue

True Time (電影想表達既真正時概念)
順時同逆時其實係同一個真實時間(True Time)進行緊
順時) SATOR在紅房出現問主角收埋左platinum響邊,因為個盒係吉既 >> 角主講大話(確定在BMW) >> 救援小隊趕到 >> SATOR跑入對轉門 (紅->藍 順變逆)

逆時) SATOR跑出對轉門 >> 向 KAT開槍 (reversed槍) *同主角一開始響實驗室開既reversed槍原理一樣*) >> SATOR迫主角確定個platinum響架BMW度 >> 劇情continue

補充:
1) 藍色SATOR 一開始就話＂你確定platinum響BMW? (主角當時都未講platinum響BMW) 註：因為藍色SATOR係相對時間未來既SATOR入左對轉門之後做既野。
2) 主角見到紅色SATOR，主角同SATOR講" I've already told you!" 但明顯紅色SATOR仲未知platinum響BMW。
3) 主角意識到藍色SATOR之前做緊既野係紅色SATOR之後會做既動作,所以佢直接講大話"platinum響BMW"
4)主解被救之後同NEIL講"講大話係指定動作", 因為佢要講左"platinum響BMW"哩個大話，藍色SATOR先會一開始就迫主角確定，"platinum係唔係響BMW"
5)逆時藍色SATOR向KAT開槍係收返子彈入槍，KAT由中槍變冇事，SATOR行返出去，劇情接返主角車戰,順時主角見到既倒車其實就係逆時藍色SATOR，之前睇到既劇情係之後發生既劇情 因為True time 係下面圖咁樣既演示。

圖解:
Relative Time
順時-----------------------------[SATOR入對轉門] 逆時---------------------------->
True Time
順時-----------------------------> [SATOR入對轉門]
<----------------------------逆時

出碟果時你reverse 咁睇咪得利申，打鬥果part 睇唔明打緊咩

《天能 Tenet》討論 (3) 劇透慎入・時間線總整理

第一頁有齊片

Don’t try to understand it, feel it